全球聲援 台北3,000人上街 32萬人網上集會撐12人

節錄

全球聲援 台北3,000人上街
32萬人網上集會撐12人

【本報訊】12港人被強行送中至今已被關押逾64日，「帶他們回家（Bring them back）」呼聲響徹全球，多個城市連續多日有聲援集會。昨日是整個行動最後一日，台北有逾3,000人參加撐港遊行，作為行動終點站的香港，除了有學生組織無懼限聚令打壓設街站聲援，近32萬人次透過網上集會堅持發聲，有家屬現身批評中港兩地政府「互相射波」，港府表現更淪為「大陸一個省」。黃之鋒在總結發言時呼籲全球續跟港人同一陣線，持續關注可增12人早日獲釋機會。

相關新聞：台示威者港經貿辦燒五星旗

■香港昨晚舉行網上集會支持被扣押港人，黃偉然的太太（中）及鄭子豪的爸爸（右）均有出席。黎樹雄攝

「國際連動 聲援十二港人」的聲援行動不斷，全球逾30個城市均有不同集會及活動表達關注，其中在英國倫敦，出席者包括前香港眾志主席羅冠聰及本民前前成員李東昇；。。。。。。。。。。。

作為全球聲援行動終點站，香港網上集會昨晚8時式舉行，大會安排四個facebook專頁作直播，截至晚上11時，12港人關注組專。。。。。。。。。

相關新聞：歐美30城市發聲 奶茶聯盟撐場

12港人關注組先由協助12港人的鄒家成發言並讀出聲明，要求立即釋放12港人、確保他們的基本權利，促請各界向中國表達關。。。。。。。。。

家屬轟香港如大陸一個省

集會主辦單位安排部份12港人家屬現身，其中鄭子豪爸爸、黃偉然的太太及鄧棨然的弟弟均有出席。黃太指求助過程中，中港兩地政府互相推卸，「大家互相射波」，鄭的爸爸炮轟港府無能，令東方之珠變成如大陸一個省；兩人又感謝外界，包括來自全球支持及關注。鄧的弟弟就分享哥哥參與抗爭運動原因，「一定係好鍾意呢個地方，同呢個社會好多唔公義嘅事發生」，又坦言知悉胞兄被關押心情矛盾，「一方面知佢仍然在生，但原來惹上更麻煩問題」。另外，黃偉然媽媽、張俊富的弟弟以及李子賢的父母就接受錄影訪問，分享對被家人的掛念。

支聯會副主席鄒幸彤指，內地逼令政治犯配合其劇本，故千方百計阻止他們接觸家屬。。。。。。。。

黃之鋒：聲援增安全系數

黃之鋒總結發言表示，今次是港版國安法生效後首次全球動員行動，而從各地情況可見，世界沒有放棄關注香港，他呼籲世界跟港人站在同一陣線，揚言不排除可令12港人被納入成全球對中外交議程，「大家就算有面對恐懼，都一定唔及失去自由的12港人，唔好睇少行動同聲援；一次集會唔可能令佢口哋明天就返嚟，但可以增加12人嘅安全系數同早日平安歸來」。

學生組織「賢學思政」昨午再於沙田港鐵站外設街站，並放置文宣供市民索取，多名警員隨即到場拉起封鎖線，更向負責街站的。。。。。。。。

■「賢學思政」昨於沙田港鐵站外設街站聲援12港人。王子俊攝

■被扣留港人廖子文的父親到街站留下明信片。

■被扣留港人廖子文的父親到街站留下寫有「等你回家」字句的明信片。